東歐共產政權民主化對香港嘅啟示

睇到個標題，可能有睇開明居正嘅連登仔覺得好熟，因為佢喺三個唔同嘅節目講過相近嘅題目**：

但係我想講有兩個共通點佢冇提到，但係好啱用喺而家嘅香港人身上：
1. 外力可以製造一個有利嘅環境
當年係冷戰，今年係美中之間嘅新冷戰，範圍包括經濟戰、關稅戰、科技戰、意識形態戰
一定程度上都會對共產政權造成不穩同壓力

2. 最終共產政權必定係由人民自己推倒
唔一定有反對派嘅存在，唔一定係武力革命，但係最後迫使共產政權倒台嘅都係人民而唔係外國

希望香港人了解呢兩點，外國無論點幫、幫幾多都好，最後要贏一定要靠自己。嚟緊日子可能會唔好過，但係我哋要堅持落去

**明居正提到嘅共通點
1. 中產階層唔係必須
2. 反對黨派唔係必須
3. 速度可以好快，東歐民主化平均時間只係一至三年
4. 共產黨會出現退黨潮
5. 軍隊短期內可能會鎮壓，之後會轉趨消極甚至倒戈
6. 流血比想像中少，只有南斯拉夫發展成內戰
7. 共產政權倒台後社會變得穩定
8. 經濟短期內下降，四五年後回復原本水平，之後再上升超越原有水平
9. 出現自由組黨、選舉、建立國會

push

香港人要靠自己

5 睇班狗就知冇可能

由自由做個part認同
但5千年打仗歷史話你知
唔打唔鬆化

己

第2點 最終共產政權必定係由人民自己推倒
係冇錯
但要知道我地面對嘅係中共 即係要靠中國人去推倒
不過班支人有排都唔識醒
其實民主建設中國呢個strategy係make sense
只不過之前個廿年浪費咗機會
當然好大原因亦係中共啲防火牆搞到資訊唔流通
所以我唔求滅共 鎖國就夠喇
不過唔該放番香港出黎

Push

你要佢倒戈就緊係冇可能
但擁兵自立呢
少咗支共做靠山
場仗易打唔少喎
軍政府又好乜乜柒柒
得嗰3萬隻狗喺美帝眼中真係唔算啲咩

我哋連武器都冇

唔求滅共但求鎖國，佢實係連埋香港一齊鎖

就算香港自己隊冧柒婆宣佈獨立，中共都會武力介入，好似俄羅斯吞咗克里米亞咁

其實喺香港親共班人普遍都利己主義
而家班狗有中共撐腰，中共睇落仍然好強先咁惡
如果中共到時真係唔掂 (經濟崩潰，國際上被圍攻etc)
班狗就算未至於倒戈都會驚，一定唔係而家嘅樣

前題係香港人捱得過鎮壓嗰段時間

我最好嘅預計係西方逼到中共鎖國 然後中共放香港出黎繼續做窗口 當然可能都太理想

終於有人講呢個point
前幾日太多咩中港分隔呢個論述 又話鄰國唔關我地事
其實真係要令到上面班人去搞死中共 香港先有運行

你個預計係正常中共應該做嘅嘢，但係維尼驚失去威信被迫下台，應該點都唔想放生香港

推到個防火牆之後仲要清埋班雜兵

到時要同國際加海外華人一齊大戰戰狼粉紅

聽到都唔想理
偏偏呢個step諗唔到其他alternatives
雖然我都好想知小粉紅受到思想衝擊會點

香港人，掙扎 掙扎 掙扎